{"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_1_0","next_code":"2","statement":"Vogel klappert mit dem Schnabel oder h\u00e4mmert auf \u00c4ste oder St\u00e4mme (\u201eTrommeln\u201c).","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_2"},"media":[{"local_file_id":"Ciconia-ciconia_silhouette_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Wei\u00dfstorchSilhouette, Zeichnung von T. Trilar"},{"local_file_id":"Dendrocopos-major_silhouette_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Buntspechtsilhouette, Zeichnung von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_1_1","code":"-","next_code":"5","statement":"Vogel singt oder ruft.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_5"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_2":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_2_0","mp3":["Ciconia-ciconia_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Schwarzwei\u00dfer Vogel, 100 bis 115 cm gro\u00df, mit langen roten Beinen. Klappert h\u00e4ufig mit langem, rotem Schnabel. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/d\/de\/Ciconia-ciconia_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Ciconia-ciconia_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Ciconia-ciconia K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eCiconia-ciconia_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Wei\u00dfstorch (Ciconia ciconia)"},"media":[{"local_file_id":"Ciconia-ciconia_P029015_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Wei\u00dfstorch (<i>Ciconia ciconia<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Jungstorch.JPG","type":"collapsed","caption":"Junger Wei\u00dfstrorch"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_2_1","code":"-","next_code":"3","statement":"Vogel weniger als halb so gro\u00df. Klettert meist an B\u00e4umen, die steifen Schwanzfedern  dienen dabei als St\u00fctze. Trommelt rhythmisch an Baumst\u00e4mmen oder -\u00e4sten (Spechte).","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_3"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_3":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_3_0","mp3":["Dendrocopos-major-drumming_K2N_TTrilar-PMSL.mp3","Dendrocopos-major-calling_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Oberseite schwarz mit gro\u00dfen wei\u00dfen Schulterflecken. Trommelt im Fr\u00fchjahr, in typischen kurzen Wirbeln. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/7\/73\/Dendrocopos-major-drumming_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Dendrocopos-major-drumming_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Dendrocopos-major-drumming K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eDendrocopos-major-drumming_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span> Ruft kurz, scharf und hell \u201ekix\u201c, einzeln oder mehrfach in Folge. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/b\/b6\/Dendrocopos-major-calling_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Dendrocopos-major-calling_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Dendrocopos-major-calling K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eDendrocopos-major-calling_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Buntspecht (Dendrocopos major)"},"media":[{"local_file_id":"Dendrocopos-major_DIA49-233_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Buntspecht (<i>Dendrocopos major<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_3_1","code":"-","next_code":"4","statement":"Oberseite gr\u00fcn.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_4"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_4":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_4_0","mp3":["Picus-canus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Kopf und Scheitel fast einheitlich grau. Trommelt h\u00e4ufig in lauten und eher schnellen Wirbeln. Gesang eine Reihe aus 6-9 mechanisch klingenden Pfeift\u00f6nen, die allm\u00e4hlich in der Tonh\u00f6he abfallen und langsamer werden. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/8\/8b\/Picus-canus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Picus-canus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Picus-canus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePicus-canus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Grauspecht (Picus canus)"},"media":[{"local_file_id":"Picus_canus_-_Grauspecht_Kopf_(Johann_Friedrich_Naumann_1901).png","type":"primary","caption":"Kopf des Grauspechts <i>Picus canus<\/i> \u2013 Bildtafel von Johann Friedrich Naumann 1901"},{"local_file_id":"Grey-headed_Woodpecker.jpg","type":"primary","caption":"Grauspecht (<i>Picus canus<\/i>)"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_4_1","code":"-","mp3":["Picus-viridis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Kopf gr\u00fcnlich mit ausgepr\u00e4gter schwarzer Gesichtsmaske, Scheitel bis in den Nacken rot. Trommelt selten, in schwachen und schnellen Wirbeln. Gesang eine laut lachende Reihe aus 10-18 Lauten, die nicht oder kaum im der Tonh\u00f6he abfallen. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/6\/63\/Picus-viridis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Picus-viridis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Picus-viridis K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePicus-viridis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Gr\u00fcnspecht (Picus viridis)"},"media":[{"local_file_id":"Picus_viridis_-_Gr\u00fcnspecht_Kopf_(Johann_Friedrich_Naumann_1901).png","type":"primary","caption":"Kopf des Gr\u00fcnspechts <i>Picus viridis<\/i> \u2013 Bildtafel von Johann Friedrich Naumann 1901"},{"local_file_id":"Gr\u00fcnspecht_Picus_viridis.jpg","type":"primary","caption":"Gr\u00fcnspecht (<i>Picus viridis<\/i>), Foto von S. Teschke"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_5":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_5_0","next_code":"6","statement":"Vogel singt meist in der Abendd\u00e4mmerung oder nachts.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_6"}},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_5_1","code":"-","next_code":"9","statement":"Vogel singt meist tags\u00fcber.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_9"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_6":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_6_0","mp3":["Tyto-alba_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Gesang ein langgezogener, rasselnder oder gurgelnder Schrei, der regelm\u00e4\u00dfig wiederholt wird. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/a\/a1\/Tyto-alba_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Tyto-alba_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Tyto-alba K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eTyto-alba_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Schleiereule (Tyto alba)"},"media":[{"local_file_id":"Tyto_alba_close_up.jpg","type":"primary","caption":"Schleiereule (<i>Tyto alba<\/i>), Foto von Stevie B."}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_6_1","code":"-","next_code":"7","statement":"Gesang besteht aus klaren, kurzen Lauten, die mit einer Pause regelm\u00e4\u00dfig wiederholt werden.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_7"}},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_6_2","code":"-","next_code":"8","statement":"Gesang \u00fcblicherweise l\u00e4nger andauernd und melodisch, ohne Pause.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_8"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_7":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_7_0","mp3":["Otus-scops_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Gesang ein lauter, kurzer und tiefer Pfiff, best\u00e4ndig alle 2-3 Sekunden wiederholt. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/8\/89\/Otus-scops_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Otus-scops_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Otus-scops K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eOtus-scops_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Zwergohreule (Otus scops)"},"media":[{"local_file_id":"Otus-scops_DIA54-122_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Zwergohreule (<i>Otus scops<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_7_1","code":"-","mp3":["Asio-otus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Gesang eine Serie aus weichen, tiefen Lauten (\u201ehuh\u201c), regelm\u00e4\u00dfig wiederholt. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/6\/63\/Asio-otus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Asio-otus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Asio-otus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eAsio-otus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Waldohreule (Asio otus)"},"media":[{"local_file_id":"Asio-otus_P011661_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Waldohreule (<i>Asio otus<\/i>), Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_8":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_8_0","mp3":["Luscinia-megarhynchos_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Gesang enth\u00e4lt wiederkehrende Pfeift\u00f6ne \u201elu lu l\u00fc l\u00fc li li\u201c, die crescendoartig ansteigen. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/b\/bb\/Luscinia-megarhynchos_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Luscinia-megarhynchos_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Luscinia-megarhynchos K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eLuscinia-megarhynchos_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Nachtigall (Luscinia megarhynchos)"},"media":[{"local_file_id":"Nachtigall_(Luscinia_megarhynchos)-2.jpg","type":"primary","caption":"Nachtigall (<i>Luscinia megarhynchos<\/i>), Foto von J. Dietrich"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_8_1","code":"-","mp3":["Erithacus-rubecula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Fl\u00f6tender und trillernder Gesang, beginnt oft mit einigen hohen, lang gezogenen und d\u00fcnnen T\u00f6nen, danach f\u00e4llt die Strophe in der Tonh\u00f6he ab, wird schneller und klingt in klaren, perlenden Tonreihen mit wechselndem Tempo aus. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/5\/5c\/Erithacus-rubecula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Erithacus-rubecula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Erithacus-rubecula K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eErithacus-rubecula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Rotkehlchen (Erithacus rubecula)"},"media":[{"local_file_id":"Erithacus-rubecula_E003526_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Rotkehlchen (<i>Erithacus rubecula<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Erithacus-rubecula_DIA96-281_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Rotkehlchen (<i>Erithacus rubecula<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_8_2","code":"-","mp3":["Phoenicurus-ochruros_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Gesang eine laute und meist dreigliedrige Strophe, Mittelteil typisch mit kratzigen, gepressten Lauten \u201ekrschkrschkrsch\u201c. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/0\/04\/Phoenicurus-ochruros_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Phoenicurus-ochruros_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Phoenicurus-ochruros K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePhoenicurus-ochruros_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Hausrotschwanz (Phoenicurus ochruros)"},"media":[{"local_file_id":"Phoenicurus-ochruros_E005090_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Hausrotschwanz (<i>Phoenicurus ochruros<\/i>), Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_9":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_9_0","next_code":"10","statement":"Vogel klettert an Baumst\u00e4mmen, gebraucht die steifen Schwanzfedern dabei als St\u00fctze oder klettert in alle Richtungen.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_10"},"media":[{"local_file_id":"Tree_climbing_birds.jpg","type":"large_primary","caption":"An B\u00e4umen kletternd, z.B. Spechte, Bauml\u00e4ufer und Kleiber"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_9_1","code":"-","next_code":"14","statement":"Vogel klettert selten an Baumst\u00e4mmen, dann nur nach oben, ohne Schwanz als St\u00fctze zu gebrauchen.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_14"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_10":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_10_0","mp3":["Sitta-europaea1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3","Sitta-europaea2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3","Sitta-europaea3_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel klettert in alle Richtungen (auch mit dem Kopf nach unten), aber gebraucht dabei nicht seinen Schwanz. Oberseite blaugrau, Brust und Bauch orange. Singt sehr laut: \u201et\u00fc\u00fc-t\u00fc\u00fc-t\u00fc\u00fc-t\u00fc\u00fc\u201d, <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/2\/23\/Sitta-europaea1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Sitta-europaea1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Sitta-europaea1 K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSitta-europaea1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span> \u201equi-qui-qui-qui\u201d <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/8\/8a\/Sitta-europaea2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Sitta-europaea2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Sitta-europaea2 K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSitta-europaea2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span> oder \u201etwi-twit twi-twit\u201d. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/f\/fd\/Sitta-europaea3_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Sitta-europaea3_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Sitta-europaea3 K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSitta-europaea3_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Kleiber (Sitta europaea)"},"media":[{"local_file_id":"Sitta-europaea_E-012504_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Kleiber (<i>Sitta europaea<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Sitta-europaea_E013058_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Portrait eines Kleibers (<i>Sitta europaea<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Sitta-europaea_E012772_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Der Kleiber kann in alle Richtungen klettern, auch mit dem Kopf nach unten, Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Sitta-europaea_E-013062_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Kleiber auf Ast (<i>Sitta europaea<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_10_1","code":"-","next_code":"11","statement":"Vogel klettert immer aufw\u00e4rts, gebraucht dabei den Schwanz als St\u00fctze.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_11"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_11":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_11_0","mp3":["Certhia-brachydactyla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Sehr kleiner braungrauer Vogel, ein Drittel von der Gr\u00f6\u00dfe einer Amsel. Gesang eine weich gepfiffene, hochtonige Strophe von etwa eineinhalb Sekunden Dauer. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/c\/ca\/Certhia-brachydactyla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Certhia-brachydactyla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Certhia-brachydactyla K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eCerthia-brachydactyla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Gartenbauml\u00e4ufer (Certhia brachydactyla)"},"media":[{"local_file_id":"Certhia-brachydactyla_E000838_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Gartenbauml\u00e4ufer (<i>Certhia brachydactyla<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Certhia-brachydactyla_P020492_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Kopf des Gartenbauml\u00e4ufers (<i>Certhia brachydactyla<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_11_1","code":"-","next_code":"12","statement":"Mittelgro\u00dfer Specht, etwas gr\u00f6\u00dfer als eine Amsel. Oberseite schwarz, braun oder gr\u00fcn. Ruft laut oder trommelt auf Holz.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_12"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_12":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_12_0","mp3":["Dendrocopos-major-drumming_K2N_TTrilar-PMSL.mp3","Dendrocopos-major-calling_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Oberseite schwarz mit gro\u00dfen wei\u00dfen Schulterflecken. Trommelt im Fr\u00fchjahr, in typischen kurzen Wirbeln. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/7\/73\/Dendrocopos-major-drumming_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Dendrocopos-major-drumming_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Dendrocopos-major-drumming K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eDendrocopos-major-drumming_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span> Ruft kurz, scharf und hell \u201ekix\u201d, einzeln oder in Reihen. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/b\/b6\/Dendrocopos-major-calling_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Dendrocopos-major-calling_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Dendrocopos-major-calling K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eDendrocopos-major-calling_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Buntspecht (Dendrocopos major)"},"media":[{"local_file_id":"Dendrocopos-major_DIA49-233_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Buntspecht (<i>Dendrocopos major<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_12_1","code":"-","mp3":["Jynx-torquilla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Oberseite braungrau gef\u00e4rbt. Trommelt nicht. Gesang eine Reihe aus 12-18 lauten,  qu\u00e4kend-klagenden Lauten. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/4\/45\/Jynx-torquilla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Jynx-torquilla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Jynx-torquilla K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eJynx-torquilla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Wendehals (Jynx torquilla)"},"media":[{"local_file_id":"Torcecuello.JPG","type":"primary","caption":"Wendehals (<i>Jynx torquilla<\/i>), Foto von C. Pastor"},{"local_file_id":"Jynx-torquilla_E002698_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Kopf des Wendehalses (<i>Jynx torquilla<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_12_2","code":"-","next_code":"13","statement":"Oberseite gr\u00fcn. Trommelt im Fr\u00fchjahr.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_13"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_13":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_13_0","mp3":["Picus-canus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Kopf und Scheitel fast einheitlich grau. Trommelt h\u00e4ufig in lauten und eher schnellen Wirbeln. Gesang eine Reihe aus 6-9 mechanisch klingenden Pfeift\u00f6nen, die allm\u00e4hlich in der Tonh\u00f6he abfallen und langsamer werden. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/8\/8b\/Picus-canus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Picus-canus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Picus-canus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePicus-canus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Grauspecht (Picus canus)"},"media":[{"local_file_id":"Picus_canus_-_Grauspecht_Kopf_(Johann_Friedrich_Naumann_1901).png","type":"primary","caption":"Kopf des Grauspechts <i>Picus canus<\/i> \u2013 Bildtafel von Johann Friedrich Naumann 1901"},{"local_file_id":"Grey-headed_Woodpecker.jpg","type":"primary","caption":"Grauspecht (<i>Picus canus<\/i>)"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_13_1","code":"-","mp3":["Picus-viridis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Kopf gr\u00fcnlich mit ausgepr\u00e4gter schwarzer Gesichtsmaske, Scheitel bis in den Nacken rot. Trommelt selten, in schwachen und schnellen Wirbeln. Gesang eine laut lachende Reihe aus 10-18 Lauten, die nicht oder kaum im der Tonh\u00f6he abfallen. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/6\/63\/Picus-viridis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Picus-viridis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Picus-viridis K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePicus-viridis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Gr\u00fcnspecht (Picus viridis)"},"media":[{"local_file_id":"Picus_viridis_-_Gr\u00fcnspecht_Kopf_(Johann_Friedrich_Naumann_1901).png","type":"primary","caption":"Kopf des Gr\u00fcnspechts <i>Picus viridis<\/i> \u2013 Bildtafel von Johann Friedrich Naumann 1901"},{"local_file_id":"Gr\u00fcnspecht_Picus_viridis.jpg","type":"primary","caption":"Gr\u00fcnspecht (<i>Picus viridis<\/i>), Foto von S. Teschke"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_14":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_14_0","next_code":"15","statement":"Vogel zwei- bis dreimal so gro\u00df wie Amsel.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_15"},"media":[{"local_file_id":"Birds_sizes_in_silhouettes_2_larger-than-blackbird.svg","type":"large_primary"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_14_1","code":"-","next_code":"23","statement":"Vogel etwa so gro\u00df wie Amsel.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_23"},"media":[{"local_file_id":"Birds_sizes_in_silhouettes_2_blackbird-size.svg","type":"large_primary"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_14_2","code":"-","next_code":"24","statement":"Vogel h\u00f6chstens halb so gro\u00df wie Amsel.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_24"},"media":[{"local_file_id":"Birds_sizes_in_silhouettes_2_sparrow-size.svg","type":"large_primary"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_15":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_15_0","next_code":"16","statement":"Vogel einheitlich gef\u00e4rbt (schwarz oder grau).","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_16"},"media":[{"local_file_id":"Birds_having_uniform_colors_by_Tomi_Trilar.png","type":"large_primary"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_15_1","code":"-","next_code":"19","statement":"Vogel zwei- oder mehrfarbig.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_19"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_16":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_16_0","next_code":"17","statement":"Vogel fast einheitlich mittel- bis hellgrau, Brust und Bauch nur etwas heller als der Rest des Gefieders.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_17"},"media":[{"local_file_id":"Birds_having_gray_colors_by_Tomi_Trilar.png","type":"large_primary"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_16_1","code":"-","next_code":"18","statement":"Vogel fast einheitlich schwarz oder dunkelgrau.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_18"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_17":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_17_0","mp3":["Columba-palumbus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vor allem in Parks zahlreich, oft nahrungssuchend auf Rasenfl\u00e4chen. Hals mit gro\u00dfem wei\u00dfem Fleck an der Seite. Fl\u00fcgel mit einheitlich grauer Unterseite und einem wei\u00dfen Querband, das auf der Oberseite im Flug deutlich sichtbar ist. Singt meist hoch oben in Baumwipfeln. Gesang ein dumpfes, heiseres, ged\u00e4mpftes Gurren \u201ehuh-hruu\u201c\u2026 <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/f\/fa\/Columba-palumbus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Columba-palumbus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Columba-palumbus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eColumba-palumbus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Ringeltaube (Columba palumbus)"},"media":[{"local_file_id":"Columba-palumbus_D84-217_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Ringeltaube (<i>Columba palumbus<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_17_1","code":"-","statement":"Weit verbreitet und zahlreich in St\u00e4dten und D\u00f6rfern, gew\u00f6hnlich in Schw\u00e4rmen. Im Allgemeinen grau gef\u00e4rbt, aber auch gro\u00dfe Farbvariation. Fl\u00fcgel wei\u00df auf der Unterseite. Gesang ein klagendes \u201edrruo-u\u201d, einige Male wiederholt, oft in der Lautst\u00e4rke leicht ansteigend.","result":{"text":"Stra\u00dfentaube (Columba livia domestica)"},"media":[{"local_file_id":"Columba-livia-domestica_E000028_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Stra\u00dfentaube (<i>Columba livia domestica<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_17_2","code":"-","mp3":["Streptopelia-decaocto_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Zahlreich in weniger dicht bebauten Siedlungsbereichen mit G\u00e4rten. Hell blass-grauer Vogel mit einem schmalen schwarzen Nackenband. Gesang dreisilbig \u201eku-kuu-ku\u201c, einige Male wiederholt. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/f\/fe\/Streptopelia-decaocto_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Streptopelia-decaocto_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Streptopelia-decaocto K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eStreptopelia-decaocto_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"T\u00fcrkentaube (Streptopelia decaocto)"},"media":[{"local_file_id":"Streptopelia-decaocto_P021323_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"T\u00fcrkentaube (<i>Streptopelia decaocto<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Streptopelia-decaocto_E006751_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Portrait einer T\u00fcrkentaube (<i>Streptopelia decaocto<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Streptopelia-decaocto_E006745_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_18":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_18_0","statement":"Vogel wirkt aus gr\u00f6\u00dferer Entfernung v\u00f6llig schwarz, ist aber bei n\u00e4herer Betrachtung dunkelgrau gef\u00e4rbt mit hellerem Grau an Halsseiten und Nacken. Ruf ein eher kurzes und schneidendes \u201ekjack\u201c.","result":{"text":"Dohle (Corvus monedula)"},"media":[{"local_file_id":"Corvus-monedula_E000050_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Dohle (<i>Corvus monedula<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_18_1","code":"-","statement":"Vogel einheitlich schwarz. Sehr l\u00e4rmend. Vertrautester Ruf, der auch Gesangsfunktion erf\u00fcllt, ist ein hart rollender Kr\u00e4chzton \u201ekrra-kraa-kraa\u201c, drei- bis viermal wiederholt.","result":{"text":"Rabenkr\u00e4he (Corvus corone corone)"},"media":[{"local_file_id":"Corvus-corone-corone_D000022_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Rabenkr\u00e4he (<i>Corvus corone corone<\/i>), Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_19":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_19_0","next_code":"20","statement":"Vogel zweifarbig.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_20"}},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_19_1","code":"-","next_code":"21","statement":"Vogel mehrfarbig.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_21"},"media":[{"local_file_id":"Large_birds_having_multiple_colors.png","type":"large_primary"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_20":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_20_0","mp3":["Pica-pica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Schwarzwei\u00dfer Vogel mit sehr langem Schwanz. Die meisten Rufe klingen heiser und unmelodisch. Am vertrautesten sind anhaltende, schnelle und raue Stakkato-Reihen \u201etsche-tsche-tsche\u201c\u2026 <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/7\/7f\/Pica-pica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Pica-pica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Pica-pica K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePica-pica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","description":"Kopf, Brust, Fl\u00fcgel und Schwanz schwarz, mit metallisch gr\u00fcnem und blauem Glanz; Bauch und Schulterfedern rein wei\u00df.","result":{"text":"Elster (Pica pica)"},"media":[{"local_file_id":"Pica-pica_E004220_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Elster (<i>Pica pica<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_20_1","code":"-","mp3":["Corvus-corone-cornix_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Schwarzgrauer Vogel. Sehr l\u00e4rmend. Vertrautester Ruf, der auch Gesangsfunktion erf\u00fcllt, ist ein hart rollender Kr\u00e4chzton \u201ekrra-kraa-kraa\u201c, drei- bis viermal wiederholt. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/6\/6c\/Corvus-corone-cornix_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Corvus-corone-cornix_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Corvus-corone-cornix K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eCorvus-corone-cornix_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","description":"K\u00f6rper schmutzig hellgrau, Fl\u00fcgel, Schwanz und Kopf schwarz.","result":{"text":"Nebelkr\u00e4he (Corvus corone cornix)"},"media":[{"local_file_id":"Corvus-corone-cornix_Ix002466_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Nebelkr\u00e4he (<i>Corvus corone cornix<\/i>), Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_21":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_21_0","mp3":["Upupa-epops_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Breite abgerundete, schwarzwei\u00df geb\u00e4nderte Fl\u00fcgel, Schwanz schwarz mit wei\u00dfer Querbinde. K\u00f6rper orange, am Kopf mit aufrichtbarer Federhaube, die an Indianerh\u00e4uptling erinnert. Schnabel lang, schmal und leicht abw\u00e4rts gebogen. Gesang ein dumpfes und hohles, meist dreisilbiges \u201eup-up-up\u201c. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/a\/af\/Upupa-epops_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Upupa-epops_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Upupa-epops K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eUpupa-epops_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Wiedehopf (Upupa epops)"},"media":[{"local_file_id":"Upupa_epops_Madrid_02.jpg","type":"primary","caption":"Wiedehopf (<i>Upupa epops<\/i>), Foto von Keta"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_21_1","code":"-","next_code":"22","statement":"Fl\u00fcgel lang, spitz und dreieckig; Schwanz lang. Schnabel kurz.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_22"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_22":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_22_0","mp3":["Cuculus-canorus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Oberseite, Kopf und Brust ungemustert blaugrau, Bauch scharf abgegrenzt und wei\u00df, mit dunkler Querb\u00e4nderung. Vertrauter zweisilbiger Gesang \u201cku-kuck\u201d wird st\u00e4ndig wiederholt. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/d\/dc\/Cuculus-canorus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Cuculus-canorus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Cuculus-canorus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eCuculus-canorus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Kuckuck (Cuculus canorus)"},"media":[{"local_file_id":"Cuculus-canorus_D000852_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Kuckuck (<i>Cuculus canorus<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_22_1","code":"-","mp3":["Falco-tinnunculus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Greifvogel mit rotbraunem R\u00fccken, kontrastierend zu dunkelgrauen Fl\u00fcgelspitzen. Schwebt h\u00e4ufig r\u00fcttelnd in der Luft mit h\u00e4ngendem, f\u00e4cherartig gespreiztem Schwanz. Flugrufe eine schnelle Serie aus kurzen, scharfen T\u00f6nen \u201eki-ki-ki\u201c\u2026. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/5\/51\/Falco-tinnunculus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Falco-tinnunculus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Falco-tinnunculus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eFalco-tinnunculus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Turmfalke (Falco tinnunculus)"},"media":[{"local_file_id":"Common_kestrel_falco_tinnunculus.jpg","type":"primary","caption":"Turmfalke (<i>Falco tinnunculus<\/i>), Foto von A. Trepte"},{"local_file_id":"Falco-tinnunculus_D001047_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Turmfalke (<i>Falco tinnunculus<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Falco-tinnunculus_E002489_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Fliegender Turmfalke (<i>Falco tinnunculus<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Falco-tinnunculus_E009032_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Fliegender Turmfalke (<i>Falco tinnunculus<\/i>), Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_23":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_23_0","mp3":["Turdus-merula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel gr\u00f6\u00dftenteils schwarz, mit gelbem Schnabel. Singt von erh\u00f6hter Warte, v. a. von Baumwipfeln und Hausd\u00e4chern. Gesang lang und melodisch. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/9\/98\/Turdus-merula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Turdus-merula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Turdus-merula K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eTurdus-merula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Amsel (Turdus merula)"},"media":[{"local_file_id":"Turdus-merula_E000068_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"M\u00e4nnliche Amsel (<i>Turdus merula<\/i>) im Fr\u00fchjahr, Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Turdus-merula-M_E003461_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"M\u00e4nnliche Amsel (<i>Turdus merula<\/i>) im Winter, Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Turdus-merula-F_E000072_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Weibliche Amsel (<i>Turdus merula<\/i>) im Fr\u00fchjahr, Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Turdus-merula-F_E003490_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Weibliche Amsel (<i>Turdus merula<\/i>) im Winter, Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_23_1","code":"-","mp3":["Sturnus-vulgaris_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel schwarz mit vielen wei\u00dfen Flecken im Gefieder. Gesang eine sehr vielf\u00e4ltige Folge von lauten Pfeift\u00f6nen und recht weichen knackenden oder quiekenden Lauten. Enth\u00e4lt h\u00e4ufig Imitationen anderer V\u00f6gel. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/6\/64\/Sturnus-vulgaris_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Sturnus-vulgaris_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Sturnus-vulgaris K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSturnus-vulgaris_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Star (Sturnus vulgaris)"},"media":[{"local_file_id":"Sturnus-vulgaris_E000047_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Star (<i>Sturnus vulgaris<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_23_2","code":"-","mp3":["Oriolus-oriolus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Schwarzgelber Vogel. Gesang ein wohlklingendes, lautes Fl\u00f6ten. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/1\/10\/Oriolus-oriolus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Oriolus-oriolus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Oriolus-oriolus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eOriolus-oriolus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","description":"Pirolm\u00e4nnchen leuchtend gelb mit schwarzen Fl\u00fcgeln und schwarzem Schwanz.","result":{"text":"Pirol (Oriolus oriolus)"},"media":[{"local_file_id":"Oriole_2.jpg","type":"primary","caption":"Pirol (<i>Oriolus oriolus<\/i>), Foto von Dixi"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_24":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_24_0","mp3":["Coccothraustes-coccothraustes_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel mit sehr kr\u00e4ftigem, kegelf\u00f6rmigem Schnabel, gro\u00dfem Kopf, dickem Hals und kurzem Schwanz. Gefieder \u00fcberwiegend rostbraun mit schwarzer, wei\u00dfer und grauer Musterung. Ruft scharf, trocken und explosionsartig \u201epix!\u201c. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/b\/b7\/Coccothraustes-coccothraustes_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Coccothraustes-coccothraustes_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Coccothraustes-coccothraustes K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eCoccothraustes-coccothraustes_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Kernbei\u00dfer (Coccothraustes coccothraustes)"},"media":[{"local_file_id":"Coccothraustes-coccotharustes_E000456_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Kernbei\u00dfer (<i>Coccothraustes coccothraustes<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Coccothraustes-coccothraustes_E003052_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Schnabel des Kernbei\u00dfers (<i>Coccothraustes coccothraustes<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_24_1","code":"-","next_code":"25","statement":"Vogel insgesamt eher zierlich. Schwanz l\u00e4nger.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_25"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_25":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_25_0","next_code":"26","statement":"Brust einheitlich leuchtend orange.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_26"},"media":[{"local_file_id":"Small_birds_with_an_orange_breast.png","type":"large_primary"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_25_1","code":"-","next_code":"27","statement":"Brust gelb.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_27"},"media":[{"local_file_id":"Small_birds_with_a_yellow_breast.png","type":"large_primary"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_25_2","code":"-","next_code":"28","statement":"Anders: Brust wei\u00dflich oder grau oder braun bis schwarz.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_28"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_26":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_26_0","mp3":["Erithacus-rubecula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Oberseite braun, Bauch wei\u00df. Beine braun. Fl\u00f6tender und trillernder Gesang, beginnt oft mit einigen hohen, lang gezogenen und d\u00fcnnen T\u00f6nen, danach f\u00e4llt die Strophe in der Tonh\u00f6he ab, wird schneller und klingt in klaren, perlenden Tonreihen mit wechselndem Tempo aus. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/5\/5c\/Erithacus-rubecula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Erithacus-rubecula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Erithacus-rubecula K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eErithacus-rubecula_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Rotkehlchen (Erithacus rubecula)"},"media":[{"local_file_id":"Erithacus-rubecula_E003526_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Rotkehlchen (<i>Erithacus rubecula<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Erithacus-rubecula_DIA96-281_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Rotkehlchen (<i>Erithacus rubecula<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_26_1","code":"-","mp3":["Phoenicurus-phoenicurus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Oberseite grau; Bauch und Brust orange. Beine schwarz. Gesang eine kurze, weiche, melancholische Strophe in hoher Tonlage, vom fr\u00fchen Morgengrauen bis zum Abend stetig wiederholt. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/f\/fa\/Phoenicurus-phoenicurus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Phoenicurus-phoenicurus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Phoenicurus-phoenicurus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePhoenicurus-phoenicurus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Gartenrotschwanz (Phoenicurus phoenicurus)"},"media":[{"local_file_id":"Phoenicurus-phoenicurus_D000115_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Gartenrotschwanz (<i>Phoenicurus phoenicurus<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_26_2","code":"-","mp3":["Sitta-europaea1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3","Sitta-europaea2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3","Sitta-europaea3_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Oberseite blaugrau, Brust und Bauch orange. Vogel klettert oft an B\u00e4umen in alle Richtungen (auch mit dem Kopf nach unten), aber gebraucht dabei nicht seinen Schwanz. Singt sehr laut: \u201et\u00fc\u00fc-t\u00fc\u00fc-t\u00fc\u00fc-t\u00fc\u00fc\u201d, <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/2\/23\/Sitta-europaea1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Sitta-europaea1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Sitta-europaea1 K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSitta-europaea1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span> \u201equi-qui-qui-qui\u201d <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/8\/8a\/Sitta-europaea2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Sitta-europaea2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Sitta-europaea2 K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSitta-europaea2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span> oder \u201etwi-twit twi-twit\u201d. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/f\/fd\/Sitta-europaea3_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Sitta-europaea3_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Sitta-europaea3 K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSitta-europaea3_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Kleiber (Sitta europaea)"},"media":[{"local_file_id":"Sitta-europaea_E-012504_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Kleiber (<i>Sitta europaea<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Sitta-europaea_E013058_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Portrait eines Kleibers (<i>Sitta europaea<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Sitta-europaea_E012772_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Der Kleiber kann in alle Richtungen klettern, auch mit dem Kopf nach unten, Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Sitta-europaea_E-013062_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Kleiber auf Ast (<i>Sitta europaea<\/i>), Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_27":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_27_0","mp3":["Emberiza-citrinella_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Kopf und Brust gelb. R\u00fccken braun und dunkel gestreift. Gesang besteht aus einer Serie von 5-8 hohen, schnellen Trillerlauten, das Ende wird lang gezogen \u201esi-si-si-si-si-s\u00fc\u00fc\u201c. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/0\/01\/Emberiza-citrinella_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Emberiza-citrinella_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Emberiza-citrinella K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eEmberiza-citrinella_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Goldammer (Emberiza citrinella)"},"media":[{"local_file_id":"Emberiza-citrinella_E000734_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Goldammer (<i>Emberiza citrinella<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_27_1","code":"-","mp3":["Serinus-serinus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Kopf und Brust gelb. R\u00fccken \u00e4hnlich dunkel gestreift, aber weniger br\u00e4unlich. Kleinerer, zierlicher Vogel mit winzigem Schnabel. Gesang ein sehr schneller, anhaltender Fluss aus quietschenden, scharfen und klingelnden T\u00f6nen auf gleichm\u00e4\u00dfiger Tonh\u00f6he (\u00e4hnlich einem quietschend Korken, der in einer Flasche schnell hin- und hergedreht wird). Singt von <i>Baumspitze<\/i> oder im <i>Singflug<\/i> mit steifen, zeitlupenartigen Fl\u00fcgelschl\u00e4gen. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/7\/79\/Serinus-serinus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Serinus-serinus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Serinus-serinus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSerinus-serinus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Girlitz (Serinus serinus)"},"media":[{"local_file_id":"Girlitz.jpg","type":"primary","caption":"Girlitz (<i>Serinus serinus<\/i>)"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_27_2","code":"-","mp3":["Parus-caeruleus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Scheitel blau. Fl\u00fcgel und Schwanz bl\u00e4ulich. Helle, schnelle, trillerartige Rufe \u201esisi\u00fcdu\u201c, nach kurzer Pause wiederholt. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/a\/ad\/Parus-caeruleus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Parus-caeruleus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Parus-caeruleus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eParus-caeruleus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Blaumeise (Cyanistes caeruleus)"},"media":[{"local_file_id":"Parus-caeruleus_E001234_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Blaumeise (<i>Cyanistes caeruleus<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Cyanistes-caeruleus_E006456_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Blaumeise (<i>Cyanistes caeruleus<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Cyanistes-caeruleus_Ix003143_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Blaumeisenportrait (<i>Cyanistes caeruleus<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"4":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_27_3","code":"-","mp3":["Parus-major_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Kopf schwarz mit gro\u00dfem, wei\u00dfem Wangenfleck. Unterseite gelb mit schwarzem Streif, der mittig von der Kehle bis zum Schwanz reicht. Rhythmisch l\u00e4utender Gesang \u201eti-ta ti-ta ti-ta\u201c oder \u201eti-ti-ta ti-ti-ta ti-ti-ta\u201c. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/f\/f4\/Parus-major_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Parus-major_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Parus-major K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eParus-major_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Kohlmeise (Parus major)"},"media":[{"local_file_id":"Parus-major_E003471_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Kohlmeise (<i>Parus major<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Parus-major-M_E006921_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"M\u00e4nnliche Kohlmeise (<i>Parus major<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Parus-major-F_E010077_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Weibliche Kohlmeise (<i>Parus major<\/i>), Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_28":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_28_0","next_code":"29","statement":"Oberseite (zumindest R\u00fccken bis zum Schwanz) gr\u00f6\u00dftenteils schwarz. Silhouette mit langen, schmalen, spitz zulaufenden Fl\u00fcgeln und gegabeltem Schwanz (schwalbenartige Silhouette).","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_29"},"media":[{"local_file_id":"Swallows_and_Swifts.png","type":"large_primary"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_28_1","code":"-","next_code":"31","statement":"Oberseite deutlich braun.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_31"},"media":[{"local_file_id":"Small_birds_having_a_brown_back.png","type":"large_primary"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_28_2","code":"-","next_code":"34","statement":"Oberseite grau oder gr\u00e4ulich mit leichten Farbt\u00f6nungen.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_34"},"media":[{"local_file_id":"Small_birds_having_a_grayish_back.png","type":"large_primary"}]},"4":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_28_3","code":"-","next_code":"37","statement":"Oberseite nicht schwarz, braun oder grau.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_37"},"media":[{"local_file_id":"Small_birds_having_a_colorfull_back.png","type":"large_primary"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_29":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_29_0","mp3":["Apus-apus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel v\u00f6llig schwarz au\u00dfer heller Kehle. Meist im Flug zu sehen, jagt dabei nach Insekten und ruft schrill und monoton schreiend \u201esrriiirr\u201c. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/1\/14\/Apus-apus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Apus-apus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Apus-apus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eApus-apus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Mauersegler (Apus apus)"},"media":[{"local_file_id":"Apus_apus_01.jpg","type":"primary","caption":"Mauersegler (<i>Apus apus<\/i>), Foto von P. Ku\u017aniar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_29_1","code":"-","next_code":"30","statement":"Bauch und Unterseite des Schwanzes wei\u00df.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_30"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_30":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_30_0","mp3":["Hirundo-rustica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel mit roter Kehle und langem, tief gegabeltem Schwanz. Nistet meist im Inneren von Geb\u00e4uden wie z. B. St\u00e4llen oder Scheunen. Gesang ein eher lautes, schnelles Zwitschern, unterbrochen von kratzenden Lauten, am Ende wechselnd in ein trockenes Schnurren. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/6\/68\/Hirundo-rustica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Hirundo-rustica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Hirundo-rustica K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eHirundo-rustica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Rauchschwalbe (Hirundo rustica)"},"media":[{"local_file_id":"Hirundo-rustica_DIA97-118_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Rauchschwalbe (<i>Hirundo rustica<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Hirundo-rustica_Ix006586_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Kopf der Rauchschwalbe (<i>Hirundo rustica<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Hirundo-rustica_P003025_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"M\u00e4nnliche  Rauchschwalbe (<i>Hirundo rustica<\/i>) beim Nestbau, Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Hirundo-rustica_P025422_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Ein Schwarm Rauchschwalben (<i>Hirundo rustica<\/i>) w\u00e4hrend des Zuges, Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_30_1","code":"-","mp3":["Delichon-urbica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Wei\u00df von Kehle, Unterseite und B\u00fcrzel bildet scharfen Kontrast zur sonst schwarzen Oberseite. Schwarzer Schwanz ist kurz und leicht gegabelt. Br\u00fctet gew\u00f6hnlich in kleinen Kolonien, Nester werden an der Au\u00dfenseite von Geb\u00e4uden befestigt. Stimmfreudig, besonders in den Kolonien. Zwitschert trocken, aber wohlklingend \u201eprrit\u201c.<span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/e\/e5\/Delichon-urbica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Delichon-urbica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Delichon-urbica K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eDelichon-urbica_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Mehlschwalbe (Delichon urbica)"},"media":[{"local_file_id":"Delichon-urbica_DIA97-113_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Mehlschwalbe (<i>Delichon urbica<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Delichon-urbica_P002909_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Mehlschwalbe (<i>Delichon urbica<\/i>) am Nest, Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_31":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_31_0","next_code":"32","statement":"Vogel mehr oder weniger einheitlich br\u00e4unlich. Gesang lang und melodisch; Pausen zwischen den Silben sind kurz.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_32"}},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_31_1","code":"-","next_code":"33","statement":"Vogel nur oberseits br\u00e4unlich. Brust und Bauch wei\u00dflich oder gr\u00e4ulich. Gesangssilben sind kurz, mit l\u00e4ngerer Pause dazwischen.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_33"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_32":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_32_0","mp3":["Troglodytes-troglodytes_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Sehr kleiner, einheitlich brauner Vogel, Schwanz beim Singen aufgerichtet. Typisch in W\u00e4ldern, Stadtparks und gro\u00dfen G\u00e4rten mit dichter Vegetation. Gesang trillernd und laut, gew\u00f6hnlich von Baum\u00e4sten auf halber H\u00f6he oder von Buschwipfeln vorgetragen. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/6\/68\/Troglodytes-troglodytes_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Troglodytes-troglodytes_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Troglodytes-troglodytes K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eTroglodytes-troglodytes_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Zaunk\u00f6nig (Troglodytes troglodytes)"},"media":[{"local_file_id":"Troglodytes_troglodytes.jpg","type":"primary","caption":"Zaunk\u00f6nig (<i>Troglodytes troglodytes<\/i>), Foto von M. Nishimura"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_32_1","code":"-","mp3":["Luscinia-megarhynchos_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Schlicht gef\u00e4rbter brauner Vogel, Oberseite leicht dunkler als helle Unterseite. Wird h\u00e4ufiger geh\u00f6rt als gesehen. Besonders auff\u00e4llige Gesangsteile sind die wiederkehrenden, crescendoartig ansteigenden Pfeift\u00f6ne \u201elu lu l\u00fc l\u00fc li li\u201c. Singt auch bei Nacht. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/b\/bb\/Luscinia-megarhynchos_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Luscinia-megarhynchos_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Luscinia-megarhynchos K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eLuscinia-megarhynchos_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Nachtigall (Luscinia megarhynchos)"},"media":[{"local_file_id":"Nachtigall_(Luscinia_megarhynchos)-2.jpg","type":"primary","caption":"Nachtigall (<i>Luscinia megarhynchos<\/i>), Foto von J. Dietrich"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_32_2","code":"-","mp3":["Prunella-modularis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel hellbraun mit dunkelbraunen Streifen. Gesang recht lang, bestehend aus gleichm\u00e4\u00dfigen hohen Trillern. Oft von der Spitze eines Busches oder mittelgro\u00dfen Nadelbaums vorgetragen. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/4\/43\/Prunella-modularis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Prunella-modularis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Prunella-modularis K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePrunella-modularis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Heckenbraunelle (Prunella modularis)"},"media":[{"local_file_id":"Prunella_modularis-crop.jpg","type":"primary","caption":"Kopf einer Heckenbraunelle (<i>Prunella modularis<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Prunella-modularis_Ix003162_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_33":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_33_0","mp3":["Passer-domesticus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Scheitel und Wangen grau, Kehle schwarz. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/5\/53\/Passer-domesticus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Passer-domesticus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Passer-domesticus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePasser-domesticus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Haussperling (Passer domesticus)"},"media":[{"local_file_id":"Passer-domesticus_P022248_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Haussperling (<i>Passer domesticus<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Passer-domesticus-F_E000297_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Weiblicher Haussperling (<i>Passer domesticus<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_33_1","code":"-","mp3":["Passer-montanus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Scheitel einheitlich braun; Wangen wei\u00df mit schwarzem Fleck. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/a\/a9\/Passer-montanus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Passer-montanus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Passer-montanus K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePasser-montanus_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Feldsperling (Passer montanus)"},"media":[{"local_file_id":"Passer-montanus_D000033_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Feldsperling (<i>Passer montanus<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Passer-montanus_E000778_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Feldsperling (<i>Passer montanus<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Passer-montanus_E003037_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Portrait eines Feldsperlings (<i>Passer montanus<\/i>), Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_34":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_34_0","next_code":"35","statement":"Kopf markant gezeichnet.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_35"},"media":[{"local_file_id":"Small_birds_with_gray_back_having_a_head_with_patterns.png","type":"large_primary"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_34_1","code":"-","next_code":"36","statement":"Kopf schlicht gef\u00e4rbt.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_36"},"media":[{"local_file_id":"Small_birds_with_gray_back_having_a_head_without_patterns.png","type":"large_primary"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_35":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_35_0","mp3":["Motacilla-alba_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Schwarz, wei\u00df und grau gef\u00e4rbter Vogel, schlank, mit langem, st\u00e4ndig wippendem Schwanz. Heiter klingender, zwei- oder dreisilbiger Ruf \u201etsli-witt\u201c oder \u201ezi-ze-litt\u201c  hat hohen Wiedererkennungswert. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/b\/b0\/Motacilla-alba_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Motacilla-alba_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Motacilla-alba K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eMotacilla-alba_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Bachstelze (Motacilla alba)"},"media":[{"local_file_id":"Motacilla-alba_E000673_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Bachstelze (<i>Motacilla alba<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_35_1","code":"-","mp3":["Sylvia-atricapilla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel grau mit blasserer Unterseite und schwarzer (M\u00e4nnchen) oder brauner (Weibchen) Kappe auf dem Kopf. Gesang wohlklingend, lang und \u00fcberaus melodisch. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/4\/40\/Sylvia-atricapilla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Sylvia-atricapilla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Sylvia-atricapilla K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSylvia-atricapilla_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"M\u00f6nchsgrasm\u00fccke (Sylvia atricapilla)"},"media":[{"local_file_id":"M\u00f6nchsgrasm\u00fcckenm\u00e4nnchen_von_G._Holler.jpg","type":"primary","caption":"M\u00f6nchsgrasm\u00fccke (<i>Sylvia atricapilla<\/i>), Foto von G. Holler"},{"local_file_id":"Sylvia-atricapilla-M_Ix006489_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"M\u00e4nnliche M\u00f6nchsgrasm\u00fccke (<i>Sylvia atricapilla<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Sylvia-atricapilla-F_Ix006494_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Weibliche M\u00f6nchsgrasm\u00fccke (<i>Sylvia atricapilla<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"3":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_35_2","code":"-","mp3":["Sylvia-curruca_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel braungrau mit blasserer Unterseite, Schwanz und Scheitel dunkler. Wangen (Ohrdecken) sind noch dunkler grau als der Scheitel. Rein wei\u00dfe Kehle kontrastiert scharf mit dem Kopf. Gesang laut klappernd \u201etell-tell-tell-tell\u201c. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/8\/88\/Sylvia-curruca_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Sylvia-curruca_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Sylvia-curruca K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eSylvia-curruca_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Klappergrasm\u00fccke (Sylvia curruca)"},"media":[{"local_file_id":"Sylvia-curruca_D000897_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Klappergrasm\u00fccke (<i>Sylvia curruca<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Sylvia-curruca_P020484_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Kopf der Klappergrasm\u00fccke (<i>Sylvia curruca<\/i>), Foto von T. Trilar"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_36":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_36_0","mp3":["Muscicapa-striata_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Oberseite einf\u00f6rmig braungrau, Unterseite wei\u00dflich-grau, feine Strichelung auf Brust und Kopf. Gesang eine Folge aus einfachen, leisen, hohen Pfeift\u00f6nen, in ungleichm\u00e4\u00dfigem Rhythmus und mit gr\u00f6\u00dferen Tonabst\u00e4nden vorgetragen. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/d\/d1\/Muscicapa-striata_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Muscicapa-striata_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Muscicapa-striata K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eMuscicapa-striata_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Grauschn\u00e4pper (Muscicapa striata)"},"media":[{"local_file_id":"SpottedFlycatcheronfence.jpg","type":"primary","caption":"Grauschn\u00e4pper (<i>Muscicapa striata<\/i>), Foto von A. Easton"},{"local_file_id":"Muscicapa-striata_Ix006559_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Kopf des Grauschn\u00e4ppers (<i>Muscicapa striata<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_36_1","code":"-","mp3":["Phoenicurus-ochruros_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Oberseite dunkel grau. Zittert st\u00e4ndig mit rotem Schwanz. Gesang eine laute und meist dreigliedrige Strophe, Mittelteil typisch mit kratzigen, gepressten Lauten \u201ekrschkrschkrsch\u201c. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/0\/04\/Phoenicurus-ochruros_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Phoenicurus-ochruros_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Phoenicurus-ochruros K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201ePhoenicurus-ochruros_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Hausrotschwanz (Phoenicurus ochruros)"},"media":[{"local_file_id":"Phoenicurus-ochruros_E005090_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Hausrotschwanz (<i>Phoenicurus ochruros<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"PhoenicurusOchrurosGuntherHasler01.jpg","type":"collapsed","caption":"Hausrotschwanz M\u00e4nnchen (<i>Phoenicurus ochruros<\/i>) mit Ohrwurm (Dermaptera) als Futter, Foto von G. Hasler"},{"local_file_id":"PhoenicurusOchrurosGuntherHasler02.jpg","type":"collapsed","caption":"Hausrotschwanz Weibchen (<i>Phoenicurus ochruros<\/i>) mit Nachtfalter als Futter, Foto von G. Hasler"}]}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_37":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_37_0","mp3":["Carduelis-chloris2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3","Carduelis-chloris1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Vogel wirkt insgesamt gelblich-gr\u00fcn, kein auffallend wei\u00dfes Muster auf Fl\u00fcgeln oder Kopf. Kr\u00e4ftiger Vogel mit auffallend dickem Schnabel. Gesang eine anhaltende Folge aus zwitschernden Lauten und Trillern. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/a\/a4\/Carduelis-chloris2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Carduelis-chloris2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Carduelis-chloris2 K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eCarduelis-chloris2_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span> <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/2\/29\/Carduelis-chloris1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Carduelis-chloris1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Carduelis-chloris1 K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eCarduelis-chloris1_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Gr\u00fcnfink (Carduelis chloris)"},"media":[{"local_file_id":"Greenfinch.jpg","type":"primary","caption":"Gr\u00fcnfink (<i>Carduelis chloris<\/i>), Foto von M. Szczepanek"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_37_1","code":"-","next_code":"38","statement":"Vogel bunt gef\u00e4rbt, mit wei\u00dfer Musterung auf Fl\u00fcgeln oder Kopf.","result":{"next_decision":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_38"}}},"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_38":{"1":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_38_0","mp3":["Fringilla-coelebs_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Kopfseiten und Brust rostrot, kontrastierend zu bl\u00e4ulich-grauem Scheitel und Nacken. Fl\u00fcgel schwarz mit doppelter wei\u00dfer Fl\u00fcgelbinde. Gesang eine laut schmetternde und abfallende Strophe mit typischem Endschn\u00f6rkel, sehr charakteristisch (\u201eFinkenschlag\u201c). <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/f\/f3\/Fringilla-coelebs_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Fringilla-coelebs_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Fringilla-coelebs K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eFringilla-coelebs_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Buchfink (Fringilla coelebs)"},"media":[{"local_file_id":"Fringilla-coelebs_E006464_TTrilar-PMSL.jpg","type":"primary","caption":"Buchfink (<i>Fringilla coelebs<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Fringilla-coelebs_E004402_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Singendes Buchfinkenm\u00e4nnchen (<i>Fringilla coelebs<\/i>), Foto von T. Trilar"},{"local_file_id":"Fringilla-coelebs_E003020_TTrilar-PMSL.jpg","type":"collapsed","caption":"Kopf des Buchfinken (<i>Fringilla coelebs<\/i>), Foto von T. Trilar"}]},"2":{"id":"H\u00e4ufige_V\u00f6gel_in_G\u00e4rten_und_Siedlungen_decision_gvb_38_1","code":"-","mp3":["Carduelis-carduelis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3"],"statement":"Sehr bunter Vogel (schwarz, gelb, rot, braun, wei\u00df) mit unverwechselbarem roten \u201eGesicht\u201c. Fl\u00fcgel schwarz mit breitem gelben Streifen. Gesang eher leise; bestehend aus schnellen Trillern, miauenden Lauten und zwitschernden Reihen. <span class=\"inline-sound\" style=\"white-space:nowrap;\"><a href=\"http:\/\/species-id.net\/o\/media\/9\/9d\/Carduelis-carduelis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" target=\"_blank\"><img data-recommended-filesize=\"small\" data-local-file-id=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" alt=\"Audio abspielen (\u00f6ffnet zur Zeit u.U. kein neues Fenster; versuchen Sie bitte Steuerung-Klick)\" src=\"20px-Loudspeaker_icon.jpg\" width=\"20\" height=\"16\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/offene-naturfuehrer.de\/web\/Datei:Carduelis-carduelis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\" title=\"Datei:Carduelis-carduelis K2N TTrilar-PMSL.mp3\"><span title=\"Beschreibungsseite mit Autor und Lizenz f\u00fcr \u201eCarduelis-carduelis_K2N_TTrilar-PMSL.mp3\u201c\" style=\"font-size:80%;vertical-align:super;\"><tt>(i)<\/tt><\/span><\/a><\/span>","result":{"text":"Stieglitz (Carduelis carduelis)"},"media":[{"local_file_id":"Carduelis_carduelis_(Lukasz_Lukasik).jpg","type":"primary","caption":"Stieglitz (<i>Carduelis carduelis<\/i>), Foto von L. Lukasik"}]}}}